\begin{task}{7.61}
  Вычислить определитель трёхдиагональной матрицы.
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      \begin{vmatrix}
        7  & 4  & 0  & 0  & \ldots  & 0  & 0  & 0  & 0  \\
        -2  & 3  & 5  & 0  & \ldots  & 0 & 0  & 0  & 0  \\
        0  & 2  & 7  & 5  & \ldots  & 0 & 0  & 0  & 0  \\
        0  & 0  & 2  & 7  & \ldots  & 0 & 0  & 0  & 0  \\
        \hdotsfor{9}  \\
        0  & 0  & 0  & 0  & \ldots  & 7  & 5  & 0  & 0  \\
        0  & 0  & 0  & 0  & \ldots  & 2  & 7  & 5  & 0  \\
        0  & 0  & 0  & 0  & \ldots  & 0  & 2  & 7  & 2  \\
        0  & 0  & 0  & 0  & \ldots  & 0  & 0  & 4  & 3
      \end{vmatrix}
      = ?
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
\end{task}

\begin{solution}
  Временно забудем про последние строку и столбец матрицы, будет рассматривать
  матрицу порядка $n-1$.
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      D_n = 7 D_{n-1} - 10 D_{n-2}. \\
      &
      x^{2} - 7 x + 10 = 0. \\
      &
      \alpha = 2; \\
      &
      \beta = 5. \\
      &
      D_n = c_1 2^{n} + c_2 5^{n}
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      \begin{cases}
        D_1 = 2  c_1 + 5 c_2, \\
        D_2 = 4 c_1 + 25 c_2.
      \end{cases} \\
      &
      \begin{cases}
        7 = 2  c_1 + 5 c_2, \\
        29 = 4 c_1 + 25 c_2.
      \end{cases} \\
      &
      \begin{cases}
        c_1 = 1, \\
        c_2 = 1.
      \end{cases}
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      D_n = 2^{n} + 5^{n}. \\
      &
      A_n = 3 D_{n-1} - 8 D_{n-2}; \\
      &
      A_n = 6 \times 2^{n-2} + 15 \times 5^{n-2} - 8 \times 2^{n-2} - 8 \times 5^{n-2}; \\
      &
      A_n = -2^{n-1} + 7 \times 5^{n-2}
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
\end{solution}
